狼性！台商在支那廠房慘遭當地人盜賣

台商在中國不動產慘遭「盜賣」！資誠（PwC）兩岸稅務服務合夥會計師段士良表示，最近有在中國東莞投資的台商，因年事已高，將中國廠房出租後，交由一位廠務經理打點公司日常事務，自己則把公司印鑑帶回台灣養老，不料，長期將廠房出租給他人，結果竟遭盜刻公章，廠房土地早已遭轉賣，該台商最後血本無歸。

段士良表示，早期有許多台商進入中國投資，趁著土地便宜，買了不少地蓋廠生產，後來因為生產成本上升，獲利降低，近年有部分競爭力較弱的台商已退出生產經營，選擇把土地出租給二房東，轉租賺取租金，自己則返台養老，然而這種做法已產生弊端，最近就發生台商土地被盜賣的悲慘案例。

段士良指出，近期有一名早期到中國東莞投資的台商，5年前因年事已高，小孩各自有事業不願到中國接班，因此將中國廠房出租，交由一位廠務經理打點公司日常事務，並把公司印鑑帶回台灣養老，今年初想要規劃身後遺產安排，打算將中國廠房出售後清算公司，再將資金匯回台灣，其子到中國辦理相關事宜才驚覺大事不妙。

台商委由長子到東莞處理買賣事務時，竟發現先前老舊廠房已成為嶄新的廠辦大樓，台商公司的廠務經理卻一直避不見面，最後才發現廠務經理早已盜刻公章，並將土地出售予他人，資金也已不知去向。

段士良解釋，許多台商多年不做經營，僅是靠出租廠房獲利，以為將公章帶回台灣就可以保障公司資產安全，但以此案例來看，台商返回台灣後，該廠務經理成為公司在地唯一代表，即使有證據指控他盜刻公章，甚至相關移轉程序有瑕疵，若相關法律程序已完成，打官司取回土地廠房的勝訴機會微乎其微。此外，就算能夠勝訴，對當地企業財產作強制執行，恐也是另一項挑戰。

段士良表示，這類案例經常發生，台商勿輕易將中國公司委託他人營運，或是要經常親自訪廠監督，讓當地主管機關需要與法人代表溝通時能聯絡得上，否則資產被盜賣後續難以處理。

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

PwC 比支那搞

我有個friend都係3年前有張contract，對家自己刻左個像真度97%嘅印自己重新打過份。

陽光司法？國際笑話